καλὸν μὲν γὰρ ἡγεῖτο ὁ Κῦρος καὶ ἐν οἰκίᾳ εἶναι ἐπιτήδευμα τὴν εὐθημοσύνην · [4]
κῆρυξ δʼ αὐτοῖσιν θάμʼ ἐπῴχετο οἰνοχοεύων . [4]
ταύτην γὰρ ἐσχάτην δίκην δυνάμεθα παρʼ αὐτῶν λαβεῖν . [4]
Πηλεΐδης δʼ οἴκοιο λέων ὣς ἆλτο θύραζε οὐκ οἶος , ἅμα τῷ γε δύω θεράποντες ἕποντο ἥρως Αὐτομέδων ἠδʼ Ἄλκιμος , οὕς ῥα μάλιστα τῖʼ Ἀχιλεὺς ἑτάρων μετὰ Πάτροκλόν γε θανόντα , οἳ τόθʼ ὑπὸ ζυγόφιν λύον ἵππους ἡμιόνους τε , ἐς δʼ ἄγαγον κήρυκα καλήτορα τοῖο γέροντος , κὰδ δʼ ἐπὶ δίφρου εἷσαν · [1]
οὐδενὸς γὰρ ὁρκίζοντος ἀεὶ ὀμνύοντες καλόν μέ φατε εἶναι . [4]
οἱ δὲ Καύνιοι αὐτόχθονες δοκέειν ἐμοὶ εἰσί , αὐτοὶ μέντοι ἐκ Κρήτης φασὶ εἶναι . [4]
ἀντεκέλευον δὲ καὶ οἱ Ἀθηναῖοι τοὺς Λακεδαιμονίους τὸ ἀπὸ Ταινάρου ἄγος ἐλαύνειν : [4]
ἐμῆς δʼ ὀπώρας οὕνεκʼ εὖ θάρσει , πάτερ . [4]
ὁ μὲν γὰρ υἱὸν αὑτοῦ ὁ δὲ ἀδελφὸν αὑτοῦ προσαγορεύει τὸν αὐτόν , ὁ δʼ ἀνεψιόν , ἢ κατʼ ἄλλην τινὰ συγγένειαν ἢ πρὸς αἵματος ἢ κατʼ οἰκειότητα καὶ κηδείαν αὑτοῦ πρῶτον ἢ τῶν αὑτοῦ , πρὸς δὲ τούτοις ἕτερος φράτορα ἢ φυλέτην . [3]
εἰ τοίνυν τι ἐκεῖνοι ἀγαθὸν τὴν πόλιν ἢ τὸ πλῆθος τὸ ὑμέτερον φανεροί εἰσι πεποιηκότες , ὃ καὶ αὐτοὶ ὑμεῖς ὁμολογεῖτε , ἀνάγκη ὑμᾶς ἐστι πάντας ἐκείνοις φίλους καὶ ἐπιτηδείους εἶναι , ὥστε οὐδὲν μᾶλλον ἡμῖν ἢ καὶ ὑμῶν ἑνὶ ἑκάστῳ ἐπέσκηψαν . [1]
ἐπεὶ δὲ ταῦτα αὐτοῦ ἤκουσεν ὁ Σιμωνίδης , εἶπεν · [4]
ἐτύγχανε δὲ καὶ θώρακα ἔχων τὸν ἱππικόν · [4]
ἡμῖν δὲ καὶ ἐκ τοῦ ἐπιεικοῦς ἀδοξία τὸ πλέον ἢ ἔπαινος οὐκ εἰκότως περιέστη . [1]
ἀλλʼ , ὦ μῆτερ , ἀκριβῶς ταῦτά γε οἶδα . [4]
ἐξ αὐτῶν δὲ τῶν συνθηκῶν καὶ τῶν ὅρκων σκεψαμένους τῶν περὶ τῆς κοινῆς εἰρήνης ἔξεστιν ἰδεῖν ἤδη , τίνες εἰσὶν οἱ παραβεβηκότες . [4]
οὐ μὴν ἀλλὰ καὶ ἐκ τοῦ ἐγκλήματος τούτου δῆλόν ἐστιν . [4]
ἤτοι ὃ μὲν κόρυθος φάλον ἤλασεν ἱπποδασείης ἄκρον ὑπὸ λόφον αὐτόν , ὃ δὲ προσιόντα μέτωπον ῥινὸς ὕπερ πυμάτης · [2]
